---
title: 为什么Windows也要支持POSIX
origin: 知乎网友
---

POSIX，Portable Operating System Interface。是 UNIX 系统的一个设计标准，很多类UNIX系统也在支持兼容这个标准，如Linux。

遵循这个标准的好处是软件可以跨平台。所以windows也支持就很容易理解了，那么多优秀的开源软件，支持了这个这些软件就可能有windows版本，就可以完善丰富windows下的软件。